孔誥烽：抗爭者認為休戰只會引來大報復 攬炒不是勝利至少也是平手

自由之夏抗爭到現在進行了超過100日，很多記者和最近忽然關心香港的朋友都問我：你覺得這場運動的終點（endgame）是甚麼？這個問題，我一直都不懂回答。

事實上，這次的自由之夏，並非忽然從石頭爆出來。這個運動本身，便是2014年雨傘革命與2016年魚蛋革命的延續。在2016年之後，參選的本土派年輕人，不是在選舉前便在高票當選後被取消資格（DQ）。中共將這些年輕人DQ，等如是將數以十萬計年輕人DQ在政治制度以外。對這些年輕人來說，立法會便是一個代表羞辱，毫無用處的玩具屋。除了DQ，政府還將大批魚蛋義士檢控監禁。後來就連組織佔中、十分溫和的學者領袖，也被送進監獄裡。

這次的自由之夏，只是雨傘和魚蛋革命的延續。這個暑假開始的抗爭，在五年前人大作出831決議宣布真普選死刑一刻已經開始，接下來當然不會那麼快結束。就算抗爭衝突一時停緩下來，今後也會無時無刻再爆發。

抗爭雖然擊退了送中惡法，但北京也撕下了畫皮露出了猙獰的真面目。警察濫捕、擅入民居、攻擊記者、對被捕者行私刑。林鄭說她除了三萬警員，已經沒有別的依靠。他們已經做得那麼白說得那麼白，我們已經無法自欺欺人，說香港還未變成警察國家了。

抗爭者都明白，現在就停止抗爭，等著他們的是警察暴力、政府緊急權力的常態化。這是權力的本質。政權獲得了新的權力，解除原有的規限之後，除非遇到來自人民的巨大壓力不得不妥協，不然是不會主動放棄新權力和為自己再上枷鎖的。

2014年佔領者在甚麼也爭取不到的情況下撤離，社會回復平靜，等著反對派的便是包括DQ、牢獄的大報復。佔中後政府濫權越來越誇張，跨境綁架、取締民族黨、驅趕外國記者都敢了。他們連送中條例也有膽試，就是報復殺紅了眼的結果。

現在擺在香港人面前的，只有三個可能：（一）抗爭結束，警察國家常態化，平民活在恐懼中，但香港保住金融中心地位，權貴繼續吃香喝辣； （二）抗爭持續升溫，警察國家常態化，平民活在恐懼中，但更極端的鎮壓（如外匯管制、宵禁、禁互聯網）令香港金融中心地位被毀，權貴損失重大；（三）權貴害怕金融中心地位被毀，害怕損失，作出妥協，對警察國家做出節制，恢復市民部分權利。

現在抗爭者中間普遍有「攬炒」（玉石俱焚）傾向，就是因為不少抗爭者判斷，若現在止戰，香港便會陷入（一）的境地。若繼續抗爭，迫使北京用更極端的方式應對，便可能造成（二）或（三）的結果。從他們的角度看，（一）是輸，（三）是贏，（二）是打和。所謂的「攬炒派」，其實很會計算，很理性，絕非情緒化和亂來。

八月五日的三罷和抗爭升級後，林鄭和國務院放狠話說香港抗爭者是港獨，「光復香港 時代革命」口號是港獨口號。當時很多看似開明派空群勸抗爭者軟化，停叫光復口號以免刺激中共，不然後果不堪設想。最後抗爭者沒有理會，繼續升級，口號繼續叫，還作了歌。最後解放軍還是沒有出來，北京反而容許林鄭宣布正式撤回送中條例。

現在政府動用緊急權力反蒙面，看似開明派又說抗議者不要中計升級，反而應該休兵。決心要避免（一），豁出去要爭取（二）或（三）的前線抗爭者會不會聽，大家心裡有數。那些苦口婆心說要避免悲劇的社會賢達，與其浪費時間說服抗爭者接受（一），不如試試說服你們相熟的上層精英接受（三），還比較實際。

- 孔誥烽

孔誥烽，知我所想宣我昐望。

孔誥烽，知我所想宣我昐望

agree

推

抗爭雖然擊退了送中惡法，但北京也撕下了畫皮露出了猙獰的真面目。警察濫捕、擅入民居、攻擊記者、對被捕者行私刑。林鄭說她除了三萬警員，已經沒有別的依靠。他們已經做得那麼白說得那麼白，我們已經無法自欺欺人，說香港還未變成警察國家了。

Push

個人觀點試答:

END GAME一定係土共滅亡個日先係。
煲底相見唔一定要係個日, 但要完全停晒, 一定係土共已死先得。

其實大報復唔係收手或唔收手既理由
因為大報復一早已經開始左
由亂打人，恐嚇國泰，李嘉誠，逼公司清算員工
連保安都拉等等一連串行動

抗爭係應該直接去諗點樣令對方應承自己而唔係諗點避免報復

講得好岩

係，抗爭絕對唔可以停，不過手法要改善。

城邦會戰勝歸來

同意
其實佢所講既「開明派」(我估係19果D)，都係叫人唔好送頭作無謂犧牲啫

要成功令對方應承自己
就係令佢地知道攬炒係認真
唔係得個講

對方至今仍用盡各種手段去達至1嘅結果
當佢地知道1係唔可能發生，得返2同3
就會揀3

這個分析很透徹, 香港人現在跪下也不會有活路。
停止反抗黑警就會變返白嗎?
停止反抗只會換來更多的不公義, 更多的濫捕和更強的報復。

期望2多過3
唔需要比返粒魚蛋我架
最緊要大家都無魚蛋

講得幾啱

exact7ly

WE CONNECT TVB公主
有冇得諗????

其實我相信會有選擇 4. 光復香港 時代革命，不過一起要先經歷 1, 2/3。

中

唔覺得2就係贏
最多叫一齊輸
贏只有五大訴求

呼籲回歸選舉，停止一切街頭行動

其實3都係輸
要令到美帝明正言順大鑼大鼓干預香港先係真正贏

無待了，喊六四情花太惡毒

一日共產黨未玩完，呢場戰役都唔會完

佢都冇話係贏
依家大家都知就算努力都唔一定贏,但同埋權貴攬炒係最低消費,贏唔到都冇可能俾對家笑到

人權法幾時過 定唔等人權法再開波

講中曬攬炒嘅中心思想

因為依家叫大家收手果班根本都係既得利益者或上左岸既人 佢地只想
香港回復番幾個月前既狀態
就算香港之後變成點都差都好 佢地都可以隨時拍拍囉柚移民走人

最後抗爭者沒有理會，繼續升級，口號繼續叫，還作了歌。最後解放軍還是沒有出來，北京反而容許林鄭宣布正式撤回送中條例。

魯迅

Well said

篇野正正係我所想

聽左一晚光明頂 19根本唔撚明
或者既得利益者唔想去明

19 離撚哂地la 6月中佢已經出文叫人退場

班仆街休息撚，應該要自盡

戰爭一停下來
即係俾時間警犬休息

依篇咁撚好既文章點解會沉

push

冇錯，支共嘅報復心極重
睇歷史都一堆
反右、三反五反
最近嘅烏坎都係最佳例子

所以，一係唔好打，要打就要打殘佢

Trump唔可以俾佢拖
而係要一下子拖垮強國
有如當年英國佬對清朝一樣
冇好處都唔好停

要整死呢班人唔難
金融機構都係春袋
不過有左膠手軟

佢可唔可以返香港教書
想sit堂

所謂的「攬炒派」，其實很會計算，很理性，絕非情緒化和亂來。

班休息撚根本駁唔到，剩係不斷loop幾個白痴理由

救命分析得好好